bootstrap: 用于支持 bootstrap 运行模式，该模式主要用来创建初始的模板数据库
main: 主程序模块，负责将控制权转到 postmaster 进程或 postgres 进程
postmaster: 监听用户请求的守护进程，并控制 postgres 进程的启动和终止
libpq: 处理与客户端间的通信，几乎所有的模块都依赖它
tcop: postgres 服务进程的主要处理部分，调用 parser, optimizer, executor 和 commands 中的函数来执行
    客户端提交的查询
parser: 编译器，将SQL查询转化为内部查询树
optimizer: 优化器，根据查询树创建最优的查询路径和查询计划
executor: 执行器，执行来自 optimizer 的查询计划
commands: 执行非计划查询的SQL命令，如创建表命令等
catalog: 系统表操作，包含用于操作系统表的专用函数
storage: 管理各种类型的存储系统(如磁盘)
access: 提供各种存取方法，支持堆、索引等数据的存取
nodes: 定义系统内部所用到的节点、链表等结构，以及处理这些结构的函数
utils: 各种支持函数，如错误报告、各种初始化操作等
regex: 正则表达式库及相关函数，用于支持正则表达式处理
rewrite: 查询重写，根据规划系统对查询进行重写
tsearch: 全文检索
port: 平台兼容性处理相关的函数

-------------------------------------------------------------------------------------------------
src
    backend
        parser
        optimizer
        executor
        access

src/backend/optimizer
    geqo: 遗传优化算法
    path: 生成所有可能的连接表的路径
    plan: 生成真正的执行计划
    prep: 生成执行计划前的一些需要预先处理的内容
    util: 辅助函数